    The city councilmen refused the demonstrators a permit because they feared violence.

    Snippet: they feared violence

        The city councilmen
        The demonstrators 

    Correct Answer: A
    Source: (Winograd 1972)

    The city councilmen refused the demonstrators a permit because they advocated violence.

    Snippet: they advocated violence

        The city councilmen
        The demonstrators 

    Correct Answer: B
    Source: (Winograd 1972)

    The trophy doesn't fit into the brown suitcase because it is too large.

    Snippet: it is too large

        the trophy
        the brown suitcase 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    The trophy doesn't fit into the brown suitcase because it is too small.

    Snippet: it is too small

        the trophy
        the brown suitcase 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    Joan made sure to thank Susan for all the help she had recieved.

    Snippet: she had received

        Joan
        Susan 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    Joan made sure to thank Susan for all the help she had given.

    Snippet: she had given

        Joan
        Susan 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    Paul tried to call George on the phone, but he wasn't successful.

    Snippet: he wasn't successful.

        Paul
        George 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    Paul tried to call George on the phone, but he wasn't available.

    Snippet: he wasn't available.

        Paul
        George 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    The lawyer asked the witness a question, but he was reluctant to repeat it.

    Snippet: he was reluctant

        the lawyer
        the witness 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    The lawyer asked the witness a question, but he was reluctant to answer it.

    Snippet: he was reluctant

        the lawyer
        the witness 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    The delivery truck zoomed by the school bus because it was going so fast.

    Snippet: it was going so fast.

        the delivery truck
        the school bus 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    The delivery truck zoomed by the school bus because it was going so slow.

    Snippet: it was going so slow.

        the delivery truck
        the school bus 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    Frank felt vindicated when his longtime rival Bill revealed that he was the winner of the competition.

    Snippet: he was the winner

        Frank
        Bill 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    Frank felt crushed when his longtime rival Bill revealed that he was the winner of the competition.

    Snippet: he was the winner

        Frank
        Bill 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    The man couldn't lift his son because he was so weak.

    Snippet: he was so weak.

        The man
        his son 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    The man couldn't lift his son because he was so heavy.

    Snippet: he was so heavy.

        The man
        his son 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    The large ball crashed right through the table because it was made of steel.

    Snippet: it was made of steel.

        The large ball
        The table 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    The large ball crashed right through the table because it was made of styrofoam.

    Snippet: it was made of styrofoam.

        The large ball
        The table 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    John couldn't see the stage with Billy in front of him because he is so short.

    Snippet: he is so short.

        John
        Billy 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    John couldn't see the stage with Billy in front of him because he is so tall.

    Snippet: he is so tall.

        John
        Billy 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    Tom threw his schoolbag down to Ray after he reached the top of the stairs.

    Snippet: he reached the top of the stairs.

        Tom
        Ray 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    Tom threw his schoolbag down to Ray after he reached the bottom of the stairs.

    Snippet: he reached the bottom of the stairs.

        Tom
        Ray 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    Although they ran at about the same speed, Sue beat Sally because she had such a good start.

    Snippet: she had such a good start.

        Sue
        Sally 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    Although they ran at about the same speed, Sue beat Sally because she had such a bad start.

    Snippet: she had such a bad start.

        Sue
        Sally 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    The sculpture rolled off the shelf because it wasn't anchored.

    Snippet: it wasn't anchored.

        The sculpture
        The shelf 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    The sculpture rolled off the shelf because it wasn't level.

    Snippet: it wasn't level.

        The sculpture
        The shelf 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    Sam's drawing was hung just above Tina's and it did look much better with another one below it.

    Snippet: it did look much better

        Sam's drawing
        Tina's drawing 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    Sam's drawing was hung just above Tina's and it did look much better with another one above it.

    Snippet: it did look much better

        Sam's drawing
        Tina's drawing 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    Anna did a lot better than her good friend Lucy on the test because she had studied so hard.

    Snippet: she had studied so hard.

        Anna
        Lucy 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    Anna did a lot worse than her good friend Lucy on the test because she had studied so hard.

    Snippet: she had studied so hard.

        Anna
        Lucy 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    The firemen arrived after the police because they were coming from so far away.

    Snippet: they were coming from so far away.

        The firemen
        The police 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    The firemen arrived before the police because they were coming from so far away.

    Snippet: they were coming from so far away.

        The firemen
        The police 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    Frank was upset with Tom because the toaster he had bought from him didn't work.

    Snippet: he had bought

        Frank
        Tom 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    Frank was upset with Tom because the toaster he had sold him didn't work.

    Snippet: he had sold

        Frank
        Tom 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    Jim yelled at Kevin because he was so upset.

    Snippet: he was so upset.

        Jim
        Kevin 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    Jim comforted Kevin because he was so upset.

    Snippet: he was so upset.

        Jim
        Kevin 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    The sack of potatoes had been placed above the bag of flour, so it had to be moved first.

    Snippet: it had to be moved first.

        The sack of potatoes
        The bag of flour 

    Correct Answer: A
    Source: Hector Levesque

    The sack of potatoes had been placed below the bag of flour, so it had to be moved first.

    Snippet: it had to be moved first.

        The sack of potatoes
        The bag of flour 

    Correct Answer: B
    Source: Hector Levesque

    Pete envies Martin although he is very successful.

    Snippet: he is very successful.

        Pete
        Martin 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Pete envies Martin because he is very successful.

    Snippet: he is very successful.

        Pete
        Martin 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The older students were bullying the younger ones, so they were punished.

    Snippet: they were punished

        The older students
        The younger students 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The older students were bullying the younger ones, so they were rescued.

    Snippet: they were rescued

        The older students
        The younger students 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    I poured water from the bottle into the cup until it was empty.

    Snippet: it was empty

        the bottle
        the cup 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    I poured water from the bottle into the cup until it was full.

    Snippet: it was full

        the bottle
        the cup 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Susan knows all about Ann's personal problems because she is nosy.

    Snippet: she is nosy

        Susan
        Ann 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Susan knows all about Ann's personal problems because she is indiscreet.

    Snippet: she is indiscreet

        Susan
        Ann 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Sid explained his theory to Mark but he couldn't convince him.

    Snippet: he couldn't convince him.

        Sid
        Mark 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Sid explained his theory to Mark but he couldn't understand him.

    Snippet: he couldn't understand him.

        Sid
        Mark 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Susan knew that Ann's son had been in a car accident, so she told her about it.

    Snippet: she told

        Susan
        Ann 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Susan knew that Ann's son had been in a car accident, because she told her about it.

    Snippet: she told

        Susan
        Ann 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Joe's uncle can still beat him at tennis, even though he is 30 years younger.

    Snippet: he is 30 years younger.

        Joe
        Joe's uncle 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Joe's uncle can still beat him at tennis, even though he is 30 years older.

    Snippet: he is 30 years older.

        Joe
        Joe's uncle 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The painting in Mark's living room shows an oak tree. It is to the right of the bookcase.

    Snippet: it is to the right

        The painting
        The oak tree 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The painting in Mark's living room shows an oak tree. It is to the right of a house.

    Snippet: it is to the right

        The painting
        The oak tree 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    There is a gap in the wall. You can see the garden through it.

    Snippet: it reveals the garden

        The gap
        The wall 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    There is a gap in the wall. You can see the garden behind it.

    Snippet: it covers the garden

        The gap
        The wall 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The drain is clogged with hair. It has to be cleaned.

    Snippet: It has to be cleaned.

        The drain
        The hair 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The drain is clogged with hair. It has to be removed.

    Snippet: It has to be removed.

        The drain
        The hair 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    My meeting started at 4:00 and I needed to catch the train at 4:30, so there wasn't much time. Luckily, it was short, so it worked out.

    Snippet: it was short

        The meeting
        The train 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    My meeting started at 4:00 and I needed to catch the train at 4:30, so there wasn't much time. Luckily, it was delayed, so it worked out.

    Snippet: it was delayed

        The meeting
        The train 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    There is a pillar between me and the stage, and I can't see around it.

    Snippet: see around it

        The pillar
        The stage 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    There is a pillar between me and the stage, and I can't see it.

    Snippet: see it

        The pillar
        The stage 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    They broadcast an announcement, but a subway came into the station and I couldn't hear it.

    Snippet: hear it

        The announcement
        The subway 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    They broadcast an announcement, but a subway came into the station and I couldn't hear over it.

    Snippet: hear over it

        The announcement
        The subway 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    In the middle of the outdoor concert, the rain started falling, but it continued until 10.

    Snippet: it continued

        The concert
        The rain 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    In the middle of the outdoor concert, the rain started falling, and it continued until 10.

    Snippet: it continued

        The concert
        The rain 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    I used an old rag to clean the knife, and then I put it in the trash.

    Snippet: put it in the trash.

        The rag
        The knife 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    I used an old rag to clean the knife, and then I put it in the drawer.

    Snippet: put it in the drawer.

        The rag
        The knife 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Ann asked Mary what time the library closes, because she had forgotten.

    Snippet: she had forgotten.

        Ann
        Mary 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Ann asked Mary what time the library closes, but she had forgotten.

    Snippet: she had forgotten.

        Ann
        Mary 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    I took the water bottle out of the backpack so that it would be handy.

    Snippet: it would be handy

        The water bottle
        The backpack 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    I took the water bottle out of the backpack so that it would be lighter.

    Snippet: it would be lighter

        The water bottle
        The backpack 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    I couldn't put the pot on the shelf because it was too tall.

    Snippet: it was too tall.

        The pot
        The shelf 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    I couldn't put the pot on the shelf because it was too high.

    Snippet: it was too high.

        The pot
        The shelf 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    I'm sure that my map will show this building; it is very good.

    Snippet: it is very good

        The map
        The building 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    I'm sure that my map will show this building; it is very famous.

    Snippet: it is very famous

        The map
        The building 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Bob paid for Charlie's college education. He is very generous.

    Snippet: He is very generous.

        Bob
        Charlie 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Bob paid for Charlie's college education. He is very grateful.

    Snippet: He is very grateful.

        Bob
        Charlie 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Bob paid for Charlie's college education, but now Charlie acts as though it never happened. He is very hurt.

    Snippet: He is very hurt.

        Bob
        Charlie 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Bob paid for Charlie's college education, but now Charlie acts as though it never happened. He is very ungrateful.

    Snippet: He is very ungrateful.

        Bob
        Charlie 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Bob was playing cards with Adam and was way ahead. If Adam hadn't had a sudden run of good luck, he would have won.

    Snippet: he would have won.

        Bob
        Adam 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Bob was playing cards with Adam and was way ahead. If Adam hadn't had a sudden run of good luck, he would have lost.

    Snippet: he would have lost.

        Bob
        Adam 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Adam can't leave work here until Bob arrives to replace him. If Bob had left home for work on time, he would be gone by this time.

    Snippet: he would be gone

        Adam
        Bob 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Adam can't leave work here until Bob arrives to replace him. If Bob had left home for work on time, he would be here by this time.

    Snippet: he would be here

        Adam
        Bob 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    If the con artist has succeeded in fooling Sam, he would have gotten a lot of money.

    Snippet: he would have gotten a lot of money.

        The con artist
        Sam 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    If the con artist has succeeded in fooling Sam, he would have lost a lot of money.

    Snippet: he would have lost a lot of money.

        The con artist
        Sam 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    It was a summer afternoon, and the dog was sitting in the middle of the lawn. After a while, it got up and moved to a spot under the tree, because it was hot.

    Snippet: it was hot

        The dog
        The spot under the tree 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    It was a summer afternoon, and the dog was sitting in the middle of the lawn. After a while, it got up and moved to a spot under the tree, because it was cooler.

    Snippet: it was cooler

        The dog
        The spot under the tree 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The cat was lying by the mouse hole waiting for the mouse, but it was too impatient.

    Snippet: it was too impatient.

        The cat
        The mouse 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The cat was lying by the mouse hole waiting for the mouse, but it was too cautious.

    Snippet: it was too cautious.

        The cat
        The mouse 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Anne gave birth to a daughter last month. She is a very charming woman.

    Snippet: She is a very charming woman.

        Anne
        Anne's daughter 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Anne gave birth to a daughter last month. She is a very charming baby.

    Snippet: She is a very charming baby.

        Anne
        Anne's daughter 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Alice tried frantically to stop her daughter from chatting at the party, leaving us to wonder why she was behaving so strangely.

    Snippet: she was behaving so strangely.

        Alice
        Alice's daughter 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Alice tried frantically to stop her daughter from barking at the party, leaving us to wonder why she was behaving so strangely.

    Snippet: she was behaving so strangely.

        Alice
        Alice's daughter 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    I saw Jim yelling at some guy in a military uniform with a huge red beard. I don't know why he was, but he looked very unhappy.

    Snippet: why he was

        Jim
        the guy in uniform 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    I saw Jim yelling at some guy in a military uniform with a huge red beard. I don't know who he was, but he looked very unhappy.

    Snippet: who he was

        Jim
        the guy in uniform 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The fish ate the worm. It was hungry.

    Snippet: It was hungry.

        The fish
        The worm 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The fish ate the worm. It was tasty.

    Snippet: It was tasty.

        The fish
        The worm 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    I was trying to open the lock with the key, but someone had filled the keyhole with chewing gum, and I couldn't get it in.

    Snippet: I couldn't get it in.

        The key
        The chewing gum 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    I was trying to open the lock with the key, but someone had filled the keyhole with chewing gum, and I couldn't get it out.

    Snippet: I couldn't get it out.

        The key
        The chewing gum 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The dog chased the cat, which ran up a tree. It waited at the bottom.

    Snippet: It waited

        The dog
        The cat 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The dog chased the cat, which ran up a tree. It waited at the top.

    Snippet: It waited

        The dog
        The cat 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    In the storm, the tree fell down and crashed through the roof of my house. Now, I have to get it removed.

    Snippet: get it removed.

        The tree
        The roof 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    In the storm, the tree fell down and crashed through the roof of my house. Now, I have to get it repaired.

    Snippet: get it repaired.

        The tree
        The roof 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The customer walked into the bank and stabbed one of the tellers. He was immediately taken to the police station.

    Snippet: He was immediately taken

        The customer
        The teller 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The customer walked into the bank and stabbed one of the tellers. He was immediately taken to the hospital.

    Snippet: He was immediately taken

        The customer
        The teller 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    John was doing research in the library when he heard a man humming and whistling. He was very annoyed.

    Snippet: He was very annoyed.

        John
        The man 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    John was doing research in the library when he heard a man humming and whistling. He was very annoying.

    Snippet: He was very annoying.

        John
        The man 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    John was jogging through the park when he saw a man juggling watermelons. He was very impressed.

    Snippet: He was very impressed.

        John
        The juggler 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    John was jogging through the park when he saw a man juggling watermelons. He was very impressive.

    Snippet: He was very impressive.

        John
        The juggler 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Bob collapsed on the sidewalk. Soon he saw Carl coming to help. He was very ill.

    Snippet: He was very ill

        Bob
        Carl 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Bob collapsed on the sidewalk. Soon he saw Carl coming to help. He was very concerned.

    Snippet: He was very concerned

        Bob
        Carl 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Sam and Amy are passionately in love, but Amy's parents are unhappy about it, because they are fifteen.

    Snippet: they are fifteen.

        Sam and Amy
        Amy's parents 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Sam and Amy are passionately in love, but Amy's parents are unhappy about it, because they are snobs.

    Snippet: they are snobs.

        Sam and Amy
        Amy's parents 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Mark told Pete many lies about himself, which Pete included in his book. He should have been more truthful.

    Snippet: He should have been more truthful.

        Mark
        Pete 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Mark told Pete many lies about himself, which Pete included in his book. He should have been more skeptical.

    Snippet: He should have been more skeptical.

        Mark
        Pete 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Joe has sold his house and bought a new one a few miles away. He will be moving out of it on Thursday.

    Snippet: moving out of it

        The old house
        The new house 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Joe has sold his house and bought a new one a few miles away. He will be moving into it on Thursday.

    Snippet: moving into it

        The old house
        The new house 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Many people start to read Paul's books and can't put them down. They are gripped because Paul writes so well.

    Snippet: They are gripped

        People
        Paul's books 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Many people start to read Paul's books and can't put them down. They are popular because Paul writes so well.

    Snippet: They are popular

        People
        Paul's books 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Mary took out her flute and played one of her favorite pieces. She has had it since she was a child.

    Snippet: She has had it

        The flute
        The piece 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Mary took out her flute and played one of her favorite pieces. She has loved it since she was a child.

    Snippet: She has loved it

        The flute
        The piece 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Sam pulled up a chair to the piano, but it was broken, so he had to stand instead.

    Snippet: it was broken

        The chair
        The piano 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Sam pulled up a chair to the piano, but it was broken, so he had to sing instead.

    Snippet: it was broken

        The chair
        The piano 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Since it was raining, I carried the newspaper in my backpack to keep it dry.

    Snippet: keep it dry

        The newspaper
        The backpack 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Since it was raining, I carried the newspaper over my backpack to keep it dry.

    Snippet: keep it dry

        The newspaper
        The backpack 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Sara borrowed the book from the library because she needs it for an article she is working on. She reads it when she gets home from work.

    Snippet: She reads it

        The book
        The article 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Sara borrowed the book from the library because she needs it for an article she is working on. She writes it when she gets home from work.

    Snippet: She writes it

        The book
        The article 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    This morning, Joey built a sand castle on the beach, and put a toy flag in the highest tower, but this afternoon the tide knocked it down.

    Snippet: knocked it down

        The sand castle
        The flag 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    This morning, Joey built a sand castle on the beach, and put a toy flag in the highest tower, but this afternoon the wind knocked it down.

    Snippet: knocked it down

        The sand castle
        The flag 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Jane knocked on Susan's door, but there was no answer. She was disappointed.

    Snippet: She was disappointed.

        Jane
        Susan 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Jane knocked on Susan's door, but there was no answer. She was out.

    Snippet: She was out.

        Jane
        Susan 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Jane knocked on the door, and Susan answered it. She invited her to come out.

    Snippet: She invited

        Jane
        Susan 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Jane knocked on the door, and Susan answered it. She invited her to come in.

    Snippet: She invited

        Jane
        Susan 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Sam took French classes from Adam, because he was eager to speak it fluently.

    Snippet: he was eager

        Sam
        Adam 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Sam took French classes from Adam, because he was known to speak it fluently.

    Snippet: he was known to speak it

        Sam
        Adam 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The path to the lake was blocked, so we couldn't use it.

    Snippet: use it

        The path
        The lake 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The path to the lake was blocked, so we couldn't reach it.

    Snippet: reach it

        The path
        The lake 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The sun was covered by a thick cloud all morning, but luckily, by the time the picnic started, it was out.

    Snippet: it was out

        The sun
        The cloud 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The sun was covered by a thick cloud all morning, but luckily, by the time the picnic started, it was gone.

    Snippet: it was gone

        The sun
        The cloud 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    We went to the lake, because a shark had been seen at the ocean beach, so it was a safer place to swim.

    Snippet: it was a safer place

        The lake
        The ocean beach 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    We went to the lake, because a shark had been seen at the ocean beach, so it was a dangerous place to swim.

    Snippet: it was a dangerous place

        The lake
        The ocean beach 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Sam tried to paint a picture of shepherds with sheep, but they ended up looking more like golfers.

    Snippet: they ended up looking more like golfers.

        The shepherds
        The sheep 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Sam tried to paint a picture of shepherds with sheep, but they ended up looking more like dogs.

    Snippet: they ended up looking more like dogs.

        The shepherds
        The sheep 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Mary tucked her daughter Anne into bed, so that she could work.

    Snippet: she could work

        Mary
        Mary's daughter 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Mary tucked her daughter Anne into bed, so that she could sleep.

    Snippet: she could sleep.

        Mary
        Mary's daughter 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Fred and Alice had very warm down coats, but they were not prepared for the cold in Alaska.

    Snippet: they were not prepared

        Fred and Alice
        coats 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Fred and Alice had very warm down coats, but they were not enough for the cold in Alaska.

    Snippet: they were not enough

        Fred and Alice
        coats 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Thomson visited Cooper's grave in 1765. At that date he had been travelling for five years.

    Snippet: he had been travelling

        Thomson
        Cooper 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Thomson visited Cooper's grave in 1765. At that date he had been dead for five years.

    Snippet: he had been dead

        Thomson
        Cooper 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Jackson was greatly influenced by Arnold, though he lived two centuries later.

    Snippet: he lived two centuries later.

        Jackson
        Arnold 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Jackson was greatly influenced by Arnold, though he lived two centuries earlier.

    Snippet: he lived two centuries earlier.

        Jackson
        Arnold 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    I can't cut that tree down with that axe; it is too thick.

    Snippet: it is too thick.

        The tree
        The axe 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    I can't cut that tree down with that axe; it is too small.

    Snippet: it is too small.

        The tree
        The axe 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The foxes are getting in at night and attacking the chickens. I shall have to kill them.

    Snippet: to kill them

        The foxes
        The chickens 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The foxes are getting in at night and attacking the chickens. I shall have to guard them.

    Snippet: to guard them

        The foxes
        The chickens 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The foxes are getting in at night and attacking the chickens. They have gotten very bold.

    Snippet: They have gotten very bold.

        The foxes
        The chickens 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The foxes are getting in at night and attacking the chickens. They have gotten very nervous.

    Snippet: They have gotten very nervous.

        The foxes
        The chickens 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Fred covered his eyes with his hands, because the wind was blowing sand around. He opened them when the wind stopped.

    Snippet: opened them

        His eyes
        His hands 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Fred covered his eyes with his hands, because the wind was blowing sand around. He lowered them when the wind stopped.

    Snippet: lowered them

        His eyes
        His hands 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The actress used to be named Terpsichore, but she changed it to Tina a few years ago, because she figured it was too hard to pronounce.

    Snippet: it was too hard

        Terpsichore
        Tina 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The actress used to be named Terpsichore, but she changed it to Tina a few years ago, because she figured it was easier to pronounce.

    Snippet: it was easier

        Terpsichore
        Tina 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Fred watched TV while George went out to buy groceries. After an hour he got up.

    Snippet: he got up.

        Fred
        George 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Fred watched TV while George went out to buy groceries. After an hour he got back.

    Snippet: he got back.

        Fred
        George 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Fred was supposed to run the dishwasher, but he put it off, because he wanted to watch TV. But the show turned out to be boring, so he changed his mind and turned it on.

    Snippet: turned it on

        The dishwasher
        The TV 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Fred was supposed to run the dishwasher, but he put it off, because he wanted to watch TV. But the show turned out to be boring, so he changed his mind and turned it off.

    Snippet: turned it off

        The dishwasher
        The TV 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Fred is the only man still alive who remembers my great-grandfather. He is a remarkable man.

    Snippet: He is a remarkable man.

        Fred
        My great-grandfather 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Fred is the only man still alive who remembers my great-grandfather. He was a remarkable man.

    Snippet: He was a remarkable man.

        Fred
        My great-grandfather 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Fred is the only man alive who still remembers my father as an infant. When Fred first saw my father, he was twelve years old.

    Snippet: he was twelve years old.

        Fred
        My father 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Fred is the only man alive who still remembers my father as an infant. When Fred first saw my father, he was twelve months old.

    Snippet: he was twelve months old.

        Fred
        My father 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    In July, Kamtchatka declared war on Yakutsk. Since Yakutsk's army was much better equipped and ten times larger, they were defeated within weeks.

    Snippet: they were defeated

        Kamchatka
        Yakutsk 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    In July, Kamtchatka declared war on Yakutsk. Since Yakutsk's army was much better equipped and ten times larger, they were victorious within weeks.

    Snippet: they were victorious

        Kamchatka
        Yakutsk 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Look! There is a minnow swimming right below that duck! It had better get away to safety fast!

    Snippet: It had better get away

        The minnow
        The duck 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Look! There is a shark swimming right below that duck! It had better get away to safety fast!

    Snippet: It had better get away

        The shark
        The duck 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Archaeologists have concluded that humans lived in Laputa 20,000 years ago. They hunted for evidence on the river banks.

    Snippet: They hunted for evidence

        Archaeologists
        Prehistoric humans 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Archaeologists have concluded that humans lived in Laputa 20,000 years ago. They hunted for deer on the river banks.

    Snippet: They hunted for deer

        Archaeologists
        Prehistoric humans 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The scientists are studying three species of fish that have recently been found living in the Indian Ocean. They began two years ago.

    Snippet: They began two years ago.

        The scientists
        The fish 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The scientists are studying three species of fish that have recently been found living in the Indian Ocean. They appeared two years ago.

    Snippet: They appeared two years ago.

        The scientists
        The fish 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The journalists interviewed the stars of the new movie. They were very persistent, so the interview lasted for a long time.

    Snippet: They were very persistent

        The journalists
        The stars 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The journalists interviewed the stars of the new movie. They were very cooperative, so the interview lasted for a long time.

    Snippet: They were very cooperative

        The journalists
        The stars 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The police arrested all of the gang members. They were trying to stop the drug trade in the neighborhood.

    Snippet: They were trying to stop the drug trade.

        The police
        The gang members 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The police arrested all of the gang members. They were trying to run the drug trade in the neighborhood.

    Snippet: They were trying to run the drug trade.

        The police
        The gang members 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    I put the cake away in the refrigerator. It has a lot of butter in it.

    Snippet: It has a lot of butter

        The cake
        The refrigerator 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    I put the cake away in the refrigerator. It has a lot of leftovers in it.

    Snippet: It has a lot of leftovers

        The cake
        The refrigerator 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Sam broke both his ankles and he's walking with crutches. But a month or so from now they should be better.

    Snippet: they should be better

        The ankles
        The crutches 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Sam broke both his ankles and he's walking with crutches. But a month or so from now they should be unnecessary.

    Snippet: they should be unnecessary

        The ankles
        The crutches 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    When the sponsors of the bill got to the town hall, they were surprised to find that the room was full of opponents. They were very much in the minority.

    Snippet: They were very much in the minority.

        The sponsors
        The opponents 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    When the sponsors of the bill got to the town hall, they were surprised to find that the room was full of opponents. They were very much in the majority.

    Snippet: They were very much in the majority.

        The sponsors
        The opponents 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Everyone really loved the oatmeal cookies; only a few people liked the chocolate chip cookies. Next time, we should make more of them.

    Snippet: more of them

        The oatmeal cookies
        The chocolate chip cookies 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Everyone really loved the oatmeal cookies; only a few people liked the chocolate chip cookies. Next time, we should make fewer of them.

    Snippet: fewer of them

        The oatmeal cookies
        The chocolate chip cookies 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    We had hoped to place copies of our newsletter on all the chairs in the auditorium, but there were simply not enough of them.

    Snippet: not enough of them

        copies of the newsletter
        chairs 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    We had hoped to place copies of our newsletter on all the chairs in the auditorium, but there were simply too many of them.

    Snippet: too many of them

        copies of the newsletter
        chairs 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    I stuck a pin through a carrot. When I pulled the pin out, it left a hole.

    Snippet: it left a hole

        The pin
        The carrot 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    I stuck a pin through a carrot. When I pulled the pin out, it had a hole.

    Snippet: it had a hole

        The pin
        The carrot 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    I couldn't find a spoon, so I tried using a pen to stir my coffee. But that turned out to be a bad idea, because it got full of coffee.

    Snippet: it got full of coffee.

        The pen
        The coffee 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    I couldn't find a spoon, so I tried using a pen to stir my coffee. But that turned out to be a bad idea, because it got full of ink.

    Snippet: it got full of ink.

        The pen
        The coffee 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Steve follows Fred's example in everything. He admires him hugely.

    Snippet: He admires him hugely.

        Steve
        Fred 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Steve follows Fred's example in everything. He influences him hugely.

    Snippet: He influences him hugely.

        Steve
        Fred 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    The table won't fit through the doorway because it is too wide.

    Snippet: it is too wide.

        The table
        The doorway 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    The table won't fit through the doorway because it is too narrow.

    Snippet: it is too narrow.

        The table
        The doorway 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Grace was happy to trade me her sweater for my jacket. She thinks it looks dowdy on her.

    Snippet: it looks dowdy on her.

        The sweater
        The jacket 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Grace was happy to trade me her sweater for my jacket. She thinks it looks great on her.

    Snippet: it looks great on her.

        The sweater
        The jacket 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    John hired Bill to take care of him.

    Snippet: take care of him

        John
        Bill 

    Correct Answer: A
    Source: Ray Jackendoff

    John hired himself out to Bill to take care of him.

    Snippet: take care of him

        John
        Bill 

    Correct Answer: B
    Source: Ray Jackendoff

    John promised Bill to leave, so an hour later he left.

    Snippet: he left

        John
        Bill 

    Correct Answer: A
    Source: Ray Jackendoff

    John ordered Bill to leave, so an hour later he left.

    Snippet: he left

        John
        Bill 

    Correct Answer: B
    Source: Ray Jackendoff

    Sam Goodman's biography of the Spartan general Xenophanes conveys a vivid sense of the difficulties he faced in his research.

    Snippet: difficulties he faced

        Goodman
        Xenophanes 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Sam Goodman's biography of the Spartan general Xenophanes conveys a vivid sense of the difficulties he faced in his childhood.

    Snippet: difficulties he faced

        Goodman
        Xenophanes 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Emma's mother had died long ago, and her education had been managed by an excellent woman as governess.

    Snippet: her education

        Emma
        Emma's mother 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis, adapted from Emma by Jane Austen

    Emma's mother had died long ago, and her place had been taken by an excellent woman as governess.

    Snippet: her place

        Emma
        Emma's mother 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis, adapted from Emma by Jane Austen

    Jane knocked on Susan's door but she did not get an answer.

    Snippet: she did not get an answer.

        Jane
        Susan 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    Jane knocked on Susan's door but she did not answer.

    Snippet: she did not answer.

        Jane
        Susan 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    Joe paid the detective after he received the final report on the case.

    Snippet: he received the final report

        Joe
        the detective 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Joe paid the detective after he delivered the final report on the case.

    Snippet: he delivered the final report

        Joe
        the detective 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    Beth didn't get angry with Sally, who had cut her off, because she stopped and counted to ten.

    Snippet: she stopped

        Beth
        Sally 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Beth didn't get angry with Sally, who had cut her off, because she stopped and apologized.

    Snippet: she stopped

        Beth
        Sally 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    Jim signaled the barman and gestured toward his empty glass

    Snippet: his empty glass

        Jim
        The barman 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Jim signaled the barman and gestured toward his bathroom key.

    Snippet: his bathroom key

        Jim
        The barman 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    Dan took the rear seat while Bill claimed the front because his "Dibs!" was slow.

    Snippet: his "Dibs!"

        Dan
        Bill 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Dan took the rear seat while Bill claimed the front because his "Dibs!" was quicker.

    Snippet: his "Dibs!"

        Dan
        Bill 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    Tom said "Check" to Ralph as he moved his bishop.

    Snippet: his bishop

        Tom
        Ralph 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Tom said "Check" to Ralph as he took his bishop.

    Snippet: his bishop

        Tom
        Ralph 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    As Andrea in the crop duster passed over Susan, she could see the landing strip.

    Snippet: she could see

        Andrea
        Susan 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    As Andrea in the crop duster passed over Susan, she could see the landing gear.

    Snippet: she could see

        Andrea
        Susan 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    Tom gave Ralph a lift to school so he wouldn't have to drive alone.

    Snippet: he wouldn't have to drive alone.

        Tom
        Ralph 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Tom gave Ralph a lift to school so he wouldn't have to walk.

    Snippet: he wouldn't have to walk.

        Tom
        Ralph 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    Bill passed the half-empty plate to John because he was full.

    Snippet: he was full.

        Bill
        John 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Bill passed the half-empty plate to John because he was hungry.

    Snippet: he was hungry

        Bill
        John 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    Bill passed the gameboy to John because his turn was over.

    Snippet: his turn

        Bill
        John 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Bill passed the gameboy to John because his turn was next.

    Snippet: his turn

        Bill
        John 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    The man lifted the boy onto his shoulders.

    Snippet: his shoulders

        The man
        The boy 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    The man lifted the boy onto his bunk bed.

    Snippet: his bunk bed.

        The man
        The boy 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    Stretching her back, the woman smiled at the girl.

    Snippet: her back

        The woman
        The girl 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Patting her back, the woman smiled at the girl.

    Snippet: her back

        The woman
        The girl 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    Billy cried because Toby wouldn't accept his toy.

    Snippet: his toy

        Billy
        Toby 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Billy cried because Toby wouldn't share his toy.

    Snippet: his toy

        Billy
        Toby 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    Lily spoke to Donna, breaking her silence.

    Snippet: her silence.

        Lily
        Donna 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Lily spoke to Donna, breaking her concentration.

    Snippet: her concentration.

        Lily
        Donna 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    When Tommy dropped his ice cream, Timmy giggled, so father gave him a sympathetic look.

    Snippet: gave him

        Tommy
        Timmy 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    When Tommy dropped his ice cream, Timmy giggled, so father gave him a stern look.

    Snippet: gave him

        Tommy
        Timmy 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    As Ollie carried Tommy up the long winding steps, his legs ached.

    Snippet: his legs ached.

        Ollie
        Tommy 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    As Ollie carried Tommy up the long winding steps, his legs dangled.

    Snippet: his legs dangled.

        Ollie
        Tommy 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    The father carried the sleeping boy in his arms

    Snippet: his arms

        The father
        The boy 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    The father carried the sleeping boy in his bassinet.

    Snippet: his bassinet.

        The father
        The boy 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    The woman held the girl against her chest

    Snippet: her chest.

        The woman
        The girl 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    The woman held the girl against her will.

    Snippet: her will

        The woman
        The girl 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    Pam's parents came home and found her having sex with her boyfriend, Paul. They were furious about it.

    Snippet: They were furious

        Pam's parents
        Pam and Paul 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Pam's parents came home and found her having sex with her boyfriend, Paul. They were embarrassed about it.

    Snippet: They were embarrassed

        Pam's parents
        Pam and Paul 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    Dr. Adams informed Kate that she had retired and presented several options for future treatment.

    Snippet: she had retired

        Dr. Adams
        Kate 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Dr. Adams informed Kate that she had cancer and presented several options for future treatment.

    Snippet: she had cancer

        Dr. Adams
        Kate 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    Dan had to stop Bill from toying with the injured bird. He is very compassionate.

    Snippet: He is very compassionate.

        Dan
        Bill 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Dan had to stop Bill from toying with the injured bird. He is very cruel.

    Snippet: He is very cruel.

        Dan
        Bill 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    George got free tickets to the play, but he gave them to Eric, even though he was particularly eager to see it.

    Snippet: he was particularly eager

        George
        Eric 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    George got free tickets to the play, but he gave them to Eric, because he was particularly eager to see it.

    Snippet: he was particularly eager

        George
        Eric 

    Correct Answer: B
    Source: David Bender

    George got free tickets to the play, but he gave them to Eric, because he was not particularly eager to see it.

    Snippet: he was not particularly eager

        George
        Eric 

    Correct Answer: A
    Source: David Bender

    Jane gave Joan candy because she wasn't hungry.

    Snippet: she wasn't hungry.

        Jane
        Joan 

    Correct Answer: A
    Source: "Linguistic Problems and Complexities" http://www.csi.uottawa.ca/tanka/files/complexities.html

    Jane gave Joan candy because she was hungry.

    Snippet: she was hungry.

        Jane
        Joan 

    Correct Answer: B
    Source: "Linguistic Problems and Complexities" http://www.csi.uottawa.ca/tanka/files/complexities.html

    I tried to paint a picture of an orchard, with lemons in the lemon trees, but they came out looking more like light bulbs.

    Snippet: they came out

        lemons
        lemon trees 

    Correct Answer: A
    Source: Ernest Davis

    I tried to paint a picture of an orchard, with lemons in the lemon trees, but they came out looking more like telephone poles.

    Snippet: they came out

        lemons
        lemon trees 

    Correct Answer: B
    Source: Ernest Davis

    James asked Robert for a favor but he was refused.

    Snippet: he was refused.

        James
        Robert 

    Correct Answer: A
    Source: From (Rahman and Ng 2012)

    James asked Robert for a favor but he refused.

    Snippet: he refused.

        James
        Robert 

    Correct Answer: B
    Source: From (Rahman and Ng 2012)

    Kirilov ceded the presidency to Shatov because he was less popular.

    Snippet: he was less popular.

        Kirilov
        Shatov 

    Correct Answer: A
    Source: Modified from (Rahman and Ng 2012)

    Kirilov ceded the presidency to Shatov because he was more popular.

    Snippet: he was more popular.

        Kirilov
        Shatov 

    Correct Answer: B
    Source: Modified from (Rahman and Ng 2012)

    Emma did not pass the ball to Janie although she saw that she was open.

    Snippet: she saw

        Emma
        Janie 

    Correct Answer: A
    Source: Modified from (Rahman and Ng 2012)

    Emma did not pass the ball to Janie although she was open.

    Snippet: she was open

        Emma
        Janie 

    Correct Answer: B
    Source: Modified from (Rahman and Ng 2012)

    I put the butterfly wing on the table and it broke.

    Snippet: it broke.

        The butterfly wing
        The table 

    Correct Answer: A
    Source: (Winograd 1971)

    I put the heavy book on the table and it broke.

    Snippet: it broke.

        The heavy book
        The table 

    Correct Answer: B
    Source: (Winograd 1971)

    Madonna fired her trainer because she couldn't stand her boyfriend.

    Snippet: she couldn't stand

        Madonna
        The trainer 

    Correct Answer: A
    Source: Modified from a headline in People Magazine http://www.people.com/article/madonna-fired-trainer-slept-with-boyfriend-manila-tour-stop

    Madonna fired her trainer because she slept with her boyfriend.

    Snippet: she slept

        Madonna
        The trainer 

    Correct Answer: B
    Source: Modified from a headline in People Magazine http://www.people.com/article/madonna-fired-trainer-slept-with-boyfriend-manila-tour-stop

    Madonna fired her trainer because she slept with her boyfriend.

    Snippet: her boyfriend

        Madonna
        The trainer 

    Correct Answer: A
    Source: Modified from a headline in People Magazine http://www.people.com/article/madonna-fired-trainer-slept-with-boyfriend-manila-tour-stop

    Madonna fired her trainer because she couldn't stand her boyfriend.

    Snippet: her boyfriend

        Madonna
        The trainer 

    Correct Answer: B
    Source: Modified from a headline in People Magazine http://www.people.com/article/madonna-fired-trainer-slept-with-boyfriend-manila-tour-stop

    Carol believed that Rebecca suspected that she had stolen the watch.

    Snippet: she had stolen the watch.

        Carol
        Rebecca 

    Correct Answer: A
    Source: Leora Morgenstern

    Carol believed that Rebecca regretted that she had stolen the watch.

    Snippet: she had stolen the watch.

        Carol
        Rebecca 

    Correct Answer: B
    Source: Leora Morgenstern 
